畫家脫罪，罪名不成立

畫家脫罪，罪名不成立

[929]根據依個Reddit po 有24國家，超過六十個城市參與，一齊入去upvote

合理，亂告

推

會唔會即刻上前線

唔見有新聞

得張圖唔信住

其他所有手足都會無事

佢被告幾條罪喎 邊條唔成立

好消息

咁其他控罪係咪未審 仲要還押

佢呢單係之前，唔係包圍狗總果單，應該仲要還押

Ho ball

如果咁樣，我估好多義士暴動同集結都會唔入
有d真係街坊係附近食野無啦啦被人拉

Source

有無details先?

先捌除白卡身分，如果連畫家都唔入罪，應該好多人都唔會入到

發動白卡效果

佢有卡
理論上無敵架喎

檢控無效化

但入立會有鏡頭影到

畫家露埋樣都唔入
咁其他人

佢有白卡係食刑責嗰陣先屈機
但係判罪都同正常人一樣

畫家一出嚟應該會即刻打大赤肋上前線屌狗

fake news?

未必...原審庭同上訴庭都係藍到仆街
加上唔少義士full gear比人拉...仲要咁多鏡頭

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

涉用閘紙機破壞高院木枱被控刑毀 佔旺畫家脫罪

---

唔係6月警總個單, 請留意.

告返政府 無理檢控

畫家比狗玩JJ幾時告返佢地

畫家

眾籌幫佢告返d死黑警啦

係咪真？

邊條罪唔入先

隻手好正

亂告晒納稅人D錢

佢比人告6-7條罪 全部都不成立咁勁

其實呢。。。。去睇下心理醫生，反告班狗可唔可行?

黑警鳩拉
公義自在人心

好人一世平安

請拉返呢篇文落去 咩都冇 好難信

控罪之前1變6喎

屌不成立都坐撚左3個月。
下次各位見到佢，英雄式致敬ok？

只係刑毀脫罪?

有「畫家」之稱的社運男子，今年1月在高等法院地下接受保安檢查時，被發現背囊內有一部閘紙機。保安員要求「畫家」交出閘紙機或帶離法院，他卻疑大喊「刀在人在」，並取出閘紙機丟到安檢區桌子上，令桌子出現凹痕。「畫家」被控刑事損壞罪，惟經審訊後，裁判官指現場保安員雖已盡量供述事發經過，卻無法道出被告案發時的心態，且保安亦同意無法描述被告雙手是如何高舉或投擲閘紙機、以及是使用單手抑或雙手等細節，加上案發為時僅約一秒，保安根本沒有時間觀察被告的動作。裁判官基於無法確定被告是否故意行事，裁定被告罪名不成立。
被告潘浩超（31歲）另涉及6.21包圍警總案，是逆權運動中首名被起訴人士。他被指當天包圍警總並向警總掟雞蛋，蛋液疑濺中警總外牆、扶手電梯和七名警員與盾牌，因而被控襲警、刑事損毀和參與非法集結共九罪，案件將於10月底作審前覆核。
被告在本案中否認於本年1月16日在金鐘道高等法院地下安檢區損壞一張屬於司法機構的桌子。根據同意案情指出，案發於中午約12時半，被告背囊內有切紙工具。據了解，涉案安檢區桌子事後有一個2厘米乘3厘米的凹痕。
若故意擲下 桌面損毀會更嚴重
裁判官林子勤在裁決時指，本案爭議點在於被告究竟是故意投擲閘紙機，抑或如辯方所言純屬不慎脫手。本案有其他細節支持辯方說法。例如涉案閘紙機是垂直掉在桌上，閘紙機亦有一定重量，故有可能是意外脫手。另外，閘紙機以堅硬物料製成，尖角亦頗多，林官認為如被告真是故意將閘紙機擲向桌面，桌上理應有更嚴重損毀，但桌子凹痕的大小及深度均屬輕微。
至於控方指被告曾道出「刀在人在，刀亡人亡」一句，林官認為這是為了證明被告掟閘紙機乃為洩憤。不過，身為控方證人保安員在口供紙上沒有提及這句，而現場警員亦聽不到這句話，故法庭不會考慮相關控方證供。
控方亦傳召了案發時在場的資深警員作供。裁判官指出，該警員的口供紙沒提及案發細節，但他在庭上作供時卻提及被告雙手動作與高舉閘紙機等細節，而且警員只是從被告背後觀察其動作，證供不能安穩地被依賴，故亦不給予比重。
林官指控方未能就被告的犯罪意圖舉證成功，最終裁定被告刑毀罪脫。
證人指被告曾叫：刀在人在，刀亡人亡﹗
案件今早在東區裁判法院開審。高院保安員張蘭綺供稱，案發時她發現被告背囊內有一部長約8吋的閘紙機，另有兩個粉藍色筆袋。她向被告表示，不可將閘紙機帶入法庭，被告卻大喊：「刀在人在，刀亡人亡﹗」張遂要求高級保安員潘炳熊到場協助處理。
潘炳熊則稱，他建議被告將閘紙機帶離法院，或者將閘紙機暫時寄存保安處，被告卻以粗口罵他。雙方對峙數分鐘後，被告再高聲喊「刀在人在」，並舉起閘紙機丟到桌上。閘紙機在潘面前反彈，最終掉落地上。
辯方盤問時質疑，潘今在庭上曾供稱沒看清楚被告是單手抑或雙手拿起閘紙機，但在口供紙上卻指被告「一手」將閘紙機拿起，並高舉過頭。潘解釋指，「一手」是口語化的表達，並非指單手，強調自己記不清楚被告使用單手還是雙手。
辯方又指出，被告當時感到激動及生氣，故當潘看見被告拿出閘紙機並掉到地上時，便認為被告掟閘紙機是為了洩憤。潘承認有此觀感。辯方繼而質疑，其實潘不肯定被告究竟是否不小心將閘紙機掉落桌上，潘對此不同意。
【案件編號：ESCC1541/19】
記者鄭語霆

黑警死全家

今日果單唔關送中事

冇必要 做番自已既野就得 幾千個義士既希望就係想我地贏落去 先係最幫到佢地

安檢時涉以閘紙機掟凹桌面 控方未能證犯案意圖 「畫家」脫刑毀罪

【更新】
有「畫家」之稱的社運男子，今年1月在高等法院地下接受保安檢查時，被發現背囊內有一部閘紙機。保安員要求「畫家」交出閘紙機或帶離法院，他卻疑大喊「刀在人在」，並取出閘紙機丟到安檢區桌子上，令桌子出現凹痕。「畫家」被控刑事損壞罪，惟經審訊後，裁判官指現場保安員雖已盡量供述事發經過，卻無法道出被告案發時的心態，且保安亦同意無法描述被告雙手是如何高舉或投擲閘紙機、以及是使用單手抑或雙手等細節，加上案發為時僅約一秒，保安根本沒有時間觀察被告的動作。裁判官基於無法確定被告是否故意行事，裁定被告罪名不成立。

被告潘浩超（31歲）另涉及6.21包圍警總案，是逆權運動中首名被起訴人士。他被指當天包圍警總並向警總掟雞蛋，蛋液疑濺中警總外牆、扶手電梯和七名警員與盾牌，因而被控襲警、刑事損毀和參與非法集結共九罪，案件將於10月底作審前覆核。

被告在本案中否認於本年1月16日在金鐘道高等法院地下安檢區損壞一張屬於司法機構的桌子。根據同意案情指出，案發於中午約12時半，被告背囊內有切紙工具。據了解，涉案安檢區桌子事後有一個2厘米乘3厘米的凹痕。

若故意擲下 桌面損毀會更嚴重

裁判官林子勤在裁決時指，本案爭議點在於被告究竟是故意投擲閘紙機，抑或如辯方所言純屬不慎脫手。本案有其他細節支持辯方說法。例如涉案閘紙機是垂直掉在桌上，閘紙機亦有一定重量，故有可能是意外脫手。另外，閘紙機以堅硬物料製成，尖角亦頗多，林官認為如被告真是故意將閘紙機擲向桌面，桌上理應有更嚴重損毀，但桌子凹痕的大小及深度均屬輕微。

至於控方指被告曾道出「刀在人在，刀亡人亡」一句，林官認為這是為了證明被告掟閘紙機乃為洩憤。不過，身為控方證人保安員在口供紙上沒有提及這句，而現場警員亦聽不到這句話，故法庭不會考慮相關控方證供。

控方亦傳召了案發時在場的資深警員作供。裁判官指出，該警員的口供紙沒提及案發細節，但他在庭上作供時卻提及被告雙手動作與高舉閘紙機等細節，而且警員只是從被告背後觀察其動作，證供不能安穩地被依賴，故亦不給予比重。

林官指控方未能就被告的犯罪意圖舉證成功，最終裁定被告刑毀罪脫。
證人指被告曾叫：刀在人在，刀亡人亡﹗

案件今早在東區裁判法院開審。高院保安員張蘭綺供稱，案發時她發現被告背囊內有一部長約8吋的閘紙機，另有兩個粉藍色筆袋。她向被告表示，不可將閘紙機帶入法庭，被告卻大喊：「刀在人在，刀亡人亡﹗」張遂要求高級保安員潘炳熊到場協助處理。

潘炳熊則稱，他建議被告將閘紙機帶離法院，或者將閘紙機暫時寄存保安處，被告卻以粗口罵他。雙方對峙數分鐘後，被告再高聲喊「刀在人在」，並舉起閘紙機丟到桌上。閘紙機在潘面前反彈，最終掉落地上。
辯方盤問時質疑，潘今在庭上曾供稱沒看清楚被告是單手抑或雙手拿起閘紙機，但在口供紙上卻指被告「一手」將閘紙機拿起，並高舉過頭。潘解釋指，「一手」是口語化的表達，並非指單手，強調自己記不清楚被告使用單手還是雙手。

辯方又指出，被告當時感到激動及生氣，故當潘看見被告拿出閘紙機並掉到地上時，便認為被告掟閘紙機是為了洩憤。潘承認有此觀感。辯方繼而質疑，其實潘不肯定被告究竟是否不小心將閘紙機掉落桌上，潘對此不同意。

【案件編號：ESCC1541/19】
記者鄭語霆

亂尻咁告，梗係唔入啦
但係開心嘅

班popo 應該激死

咪撚開心住

文宣文宣文宣
連儂牆連儂牆連儂牆

搭車airdrop
929 101

開心到喊左

咁開心做咩...佢呢單今年1月...

至於控方指被告曾道出「刀在人在，刀亡人亡」一句，林官認為這是為了證明被告掟閘紙機乃為洩憤。不過，身為控方證人保安員在口供紙上沒有提及這句，而現場警員亦聽不到這句話，故法庭不會考慮相關控方證供。

呢PART先重要

推

［第六期牆紙］ 百日抗爭運動，願榮光終歸香港
第六期Link :
第五期Link :
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :
喜歡的話請記得訂閱

畫家bb

又平行時空，
明明琴日去西九裁判法院，
有個被告成身gear，都係可以撤銷宵禁同可以出境。
個爭議點都唔係有冇gear，係有冇衝擊行為。

其實係我唔識法律，定係你冇去聽下個官點判。

政府冇輸
納稅人錢埋單

popo on9

警總個單都未審, 尋日先岩岩開始plead not guilty, 唔認罪, 有排搞

source:

有「佔旺畫家」之稱的潘浩超(31歲)，今年1月被指以閘紙機損毀高等法院地下安檢區的一張木枱，他否認一項刑事毀壞罪，案件今(26日)在東區法院開審。保安供稱被告當時拒絕暫存或帶走閘紙機，更大叫「刀在人在，刀亡人亡」，其後爆粗兼高舉閘紙機擲落枱再反彈落地，而辯方則稱純屬意外，裁判官最終裁定案件表證成立，被告不自辯也不傳召證人，押後下午裁決，期間被告繼續還押。

From

反告班仆街！

好有畫面

一單還一單, 標題黨食屎

Sure

佢哩單好似一早有 完全唔關反送中事 唔入唔代表其他義士會唔入
不過多數義士應該就算入都只係非法集結
其他應該唔入多

有一下開心以為係警總單野

根本亂9拉

其實無野值得高興

根本係正常不過

唔好打飛機沖昏頭腦
畫家都白坐左兩個月架

咁快判？
等reliable source
fb幾隻字唔算

所以d人根本係標題黨, 開post既人亦似乎有意mislead連登仔

係我錯，請舉報

刀在人在！刀亡人亡！

最衰都個fb page, 佢又唔講清楚脫既係咩罪

屌 唔洗賠償？

唔係6月警總

死黑警 亂咁做野 又唔讀書

律政司告錯罪,諗住告條重罪嚇畫家認罪減刑,當人白痴咩?

告條輕 公眾地方行為不檢 應入到
始終真係有掟雞蛋

狂戰士

要反告賤狗

期待下次可以繼續同畫家同一陣線

我自己舉報左，真係唔好意思，一下見到係替畫家開心
請不推文回覆

有無新聞報導？

班黑警玩佢JERJER唔可以唔記得

刑事毀壞

101賀一賀佢

黑警濫捕 DKLM
畫家好人 一生平安

垃圾警犬濫捕

告唔入但都搞你一年半載 財政上同精神上都受折磨

佔旺大師兄歸位

繼續努力，仲有另外幾條罪未判

疑點歸於被告
著gear你證明唔到佢為咩著，著嚟做咩
所以都係唔會入到

擾民

想下好應該難d打甩哂
不過程度咁輕 就算坐都唔應該坐好耐掛
非法集結應該走唔甩

似乎只係一單今年一月時的一項刑事毀壞罪, 同圍狗署無關

檢控無效

2-3cm受損

pish

話唔定全部打得甩

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

我識佢，佢只係智商學歷稍低，但有真心良知，反觀班犬！！！！

但呢位義士有可能判刑
921太子義士今個月30號覆核保釋

事實證明好撚多人一睇標題就下定論唔怪得咁易俾人帶風向
幾時先學識睇埋留言

雞蛋襲警應該會入

推 美國隊長

整花張台都要告.... 咩世界？

內地退休老兵101集結！

#StandWithChina

其實好少事，無掟到人最多都係賠翻張檯罰錢
佢有白卡，其實做乜都可以話自己神智唔清醒下做
好似飲醉酒咁

佢有9條罪呀

根本有GEAR都無犯法

佢襲警好似有7條喎, 全部甩到?

屌你垃圾標題

屌係咪都鳩告，浪費社會資源

標題黨
拉

何以戰？ (長文)

見到手有磚會比較麻煩。

但係我想問既係，
點解咁多平行時空？

係咪真？
恭喜畫家大步檻過

好嘢諗返佢都喊

唔係，今日判左一條刑責無罪，係我搞錯

好人一生平安

單案係審一月

D官好多都真中立,係有D釘官會重判有D就輕審

唔明點解連登成日屌官藍,藍斯又屌官黃

請舉報

有卡都要坐？

畫家
為香港付出好多

d所謂gear冇犯法架喎
佢地比人告係因為現場比人拉到
有冇gear唔係重點
伸縮警棍就犯法喇 但有的話d狗一定會告藏有攻擊性武器

標題黨既post咪撚推啦
咁都上到熱門

圍警總9項控罪末審

有冇得追究返坐左2個月既賠償？

柒左，請舉報

唔同case黎

係啊屌，一係就話奶共、一係就話係外藉嘅官
點搞啊大佬

好波!!

涉用閘紙機破壞高院木枱被控刑毀 佔旺畫家脫罪
「佔旺畫家」今年1月被指以閘紙機損毀高等法院地下安檢區的一張木枱，他否認一項刑事毀壞罪，今(26日)在東區法院審訊後被裁定罪名不成立。

標題黨

用不推文

宇宙通行證咩

標題都冇錯 你班友以為同圍警總有關姐

Binc start

呢個真心唔知 之前好多案例都好似唔洗坐

屌你老母

麻煩幫手舉報

好似唔洗，但要入青山 而且係分病房級別同時間

真 但唔係圍狗屋

其實根本大部分都係亂拉亂告啦
唔會告得入

屌原來標題黨
比佢Fake咗

點申請？

拉

浪費納税人時間金錢，
啲警察擺明捉佢返去玩

而家真係一張冇任何資料既圖就開得po

死黑警

7月4號拉，攪到9月26號，點可以用濫捕黎浪費大家時間!!! 無恥，呢種情形同白色恐怖仲要玩幾耐!

假消息

高院枱刑毀脫罪，仲有幾單case未脫，唔可以鬆懈

推推推
有請小鳳姐

咪係，十月份先審果啲

這只是一月份的案件，不是送中相關案件。

我認柒左，唔知畫家揹左咁多條罪
麻煩舉報呢個post算吧
同埋不推文回覆

Pushhh

咁多cam影到都無條入到
但係之前又唔俾佢保釋

白坐左兩個月

一月唔好攞出黎講啦

9條罪

又真係唔知喎
我都想睇下d案例 有冇link

diu god blessed
全部手足撤控！

白卡如同免死金牌

但已經無喇喇坐左2個月

好撚臭

係好消息！辛苦哂
但....
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
齊上齊落！

我講緊個網係 (香港解密)
做咗少少whois lookup搵到係兩間俄羅斯公司做hosting
入面有report abuse的方法, 請大家盡情report及share出去

第一步: report個網站

Email to: [url]abuse@reg.ru[/url]

Re: Report of Domain Abuse -

Dear Madam/Sir,

I am here to report the website which is holding personal information of Hong Kong citizens including their photo, name, date of birth, phone number, Facebook id and political stand. The purpose of this website is to encourage individuals with opposite political stand to harass the victims through these contacts. Please bring down this website immediately as I believe it is in violation of the terms and conditions.

Best Regards
[name]

第二步: report個報料email address

Email to: [url]abuse@safenames.net[/url]

Re: Report of Abuse of Email Address - hkleaks@yandex.com

Dear Madam/Sir,

I am here to report the email address hkleaks@yandex.com which is being used in the website to transfer unauthorized personal information of Hong Kong citizens including photo, name, date of birth, phone number, Facebook id and political stand. The purpose of this website is to encourage individuals with opposite political stand to harass the victims through these contacts. Please abandon this email address immediately as I believe it is in violation of the terms and conditions.

Best Regards
[name]

參考以上template或者自已隨意加減
唔可以比義士資料咁容易流出
要用任何方法report死佢

光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

單案係審一月
拉

被告潘浩超（31歲）另涉及6.21包圍警總案，是逆權運動中首名被起訴人士。他被指當天包圍警總並向警總掟雞蛋，蛋液疑濺中警總外牆、扶手電梯和七名警員與盾牌，因而被控襲警、刑事損毀和參與非法集結共九罪，案件將於10月底作審前覆核。

告9返班狗濫捕

最難搞係藏有攻擊性武器 特別有玻璃樽電油既手足

Yeah

今日應該有咩行動?

咪係囉
邊條法例話帶gear有罪?
跟本係濫捕亂拉

頂我第一眼睇以為無雙入面個畫家

動議樓主去搵連仔del post再開過

舉報左啦。。。希望連仔快d睇
大家不推文回覆

拉
標題黨

拉 標題黨

連仔睇左 幫你link左去澄清果到

係咪fake news

叫佢去美國屌埋有疑似老解係警察

第二單黎

ok

安心晒，唔好意思手足，做左一次標題黨，無心，無睇清楚審乜

有冇錢收番，冤枉坐咗兩個月！
同埋，有冇得告黑警！
玩人下體！

狂賀

【止暴制亂 解散警隊】新口號推到全世界都識

蛋槳襲警~ 一條變七條~

開心到想喊

差佬係不可信的證人

律政司其實都幾仆街

Push

唔係反送中呢單

屌你老母白開心

好彩連仔加左句野
而家出post真係要小心啲

開心！

好彩冇事
希望其他義士都吉人天相

pull

畫家被捕個時都受到好多折磨㗎
唔好因為告唔入就開心住啊

中伏添
死標題黨

連仔

真理必勝

本主題的發佈者已作出補充，指本主題部分內容可能會引起誤會，請會員留意。

吿翻班狗轉頭

點解
又唔係fake news

咁樣算唔算標題黨
係咪得我一個覺得唔算

我愛畫家

dllm 垃圾po

力量+10
精神抗性-20就得